\title{Tarea 1}
\author{
        Raquel Pezoa \\
                Departamento de Inform\'{a}tica\\
        Universidad T\'{e}cnica Federico Santa Mar\'{i}a\\
}
\date{10 de Abril 2012}

\documentclass[letterpaper,spanish,11pt]{article}
\usepackage[latin1]{inputenc}    %% Agregar ñ y acentos
\usepackage{babel}               %% Soporte multilenguajes
\usepackage{fancyheadings}       %% Topes y pies de página
\usepackage{url}                 %% Agregar Links soporte de ~
\usepackage[mathcal]{euscript}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{color}
\usepackage{anysize} % Soporte para el comando \marginsize
\marginsize{3cm}{2cm}{1.5cm}{3cm}
\usepackage{amsthm}



\begin{document}
\maketitle


\section{Operador t-norma}
Verificar que los operadores $PAND$ (t-norma probabil\'{i}stica) y $LAND$ (t-norma
de Lukasiewics) cumplen las propiedades de una t-norma.\\

Sea $X$ el conjunto universo. Sea $A$ el conjunto fuzzy definido por la funci\'{o}n
de pertenencia $\mu_{A}:x \rightarrow [0,1]$ que describe el
grado de pertenencia  de los elementos de $X$ en el conjunto $A$.
Por lo tanto, el grado de pertencia de un elemento $x \in X$ en $A$ est\'{a}
dado por el valor $\mu_{A}(x)$.
%Valores cercanos a 1 implican un alto nivel de pertenencia. Por lo tanto, el
%grado de pertenencia del enunciado \emph{$x$ pertenece a $A$} es verdadero es
%determinado por el par ordenado  $(x,\mu_{A}(x))$.

%Let $X$ denotes the universal set. A fuzzy set $A$ is defined by a membership function $\mu_{A}:x \rightarrow [0,1]$ that describes the membership degree of the elements in X. Values of $\mu_{A}$ closer to 1 denote higher degree of membership. Therefore, the degree in which the statement \emph{$x$ is in $A$} is true is determined by the ordered pair $(x,\mu_{A}(x)$.

La intersecci\'{o}n y uni\'{o}n de la teor\'{i}a cl\'{a}sica de conjuntos, es
modelada en la l\'{o}gica fuzzy por los operadores t-norma y s-norma,
respectivamente. 
La t-norma corresponde a la transformaci\'{o}n $T:[0,1] \times [0,1]
\rightarrow [0,1]$, y ha sido usada para modelar el conectivo l\'{o}gico $AND$. 
Toda t-norma debe satisfacer las siguientes propiedades:

%Fundamental operations used in classical set theory, like intersections and unions, are modeled in fuzzy logic by triangular norms and triangular conorms, respectively. Intersections are modeled using triangular norms (t-norms). A t-norm based intersection corresponds to the mapping $T:[0,1] \times [0,1] \rightarrow [0,1]$ and has been extensively used to model the logical connective \emph{and}.
%Meanwhile, triangular conorms (s-norms), given by the mapping $S:[0,1] \times [0,1] \rightarrow [0,1]$, are used to model the logical connective \emph{or}.

%Any t-norm must satisfy the properties:
\begin{enumerate}
\item Simetr\'{i}a: $T(x,y)=T(y,x)$
\item Asociatividad: $T(x,T(y,z))=T(T(x,y),z)$
\item Monotonicidad: $T(x,y) \leq T(x',y')$ if $x\leq x'$ and $y\leq y'$
\item Identidad: $T(x,1)=x$
\end{enumerate}
$\forall \ x,x',y,y',z \in [0,1]$

\subsection{Operador t-norma $PAND(x,y)=xy$}
\begin{enumerate}
\item Por demostrar, simetr\'{i}a: $PAND(x,y)=PAND(y,x)$

\begin{proof}

$PAND(x,y)=xy$ , $\ \ x,y \in [0,1]$ y por propiedad conmutativa de la multipliacacir'{o}n $xy=yx$, y $PAND(y,x)=yx$, por lo tanto, $PAND(x,y)=PAND(y,x)$

\[\qedhere\]
\end{proof}

\item Por demostrar, asociatividad:  $PAND(x,PAND(y,z))=PAND(PAND(x,y),z)$
\begin{proof}
$PAND(x,PAND(y,z))=PAND(x,yz)=x(yz)$,  $x,y,z \in [0,1]$ y por propiedad
asociativa de la multiplicaci\'{o}n se tiene que $x(yz) = (xy)z$,  y
$PAND(PAND(x,y),z)=xyz$, por lo tanto $x(yz)=(xy)z=PAND(PAND(x,y),z)$.
\[\qedhere\]
\end{proof}

\item Por demostrar monotonicidad, $PAND(x,y) \leq PAND(x',y')$ si $x\leq x'$ e $y\leq y'$
\begin{proof}
$x \leq x', \ x,x' \in [0,1], \ xy \leq  x'y$. 

Por otro lado, $y \leq y', \  y,y' \in [0,1], \  x'y \leq x'y'$

Por lo tanto, $xy \leq  x'y \ \wedge \  x'y \leq x'y'$, demostrando que $xy \leq x'y' \equiv PAND(x,y) \leq PAND(x',y') \text{ cuando } x\leq x'$ e $y\leq y'$ 
\end{proof}

\item Identidad: $PAND(1,x)=x$

\begin{proof}
$PAND(1,x)=1x, \ \ x \in [0,1]$, y por propiedad de identidad de la multiplicaci\'{o}n, $1x=x$,   por lo tanto, $PAND(1,x)=x$.
\[\qedhere\]
\end{proof}


\end{enumerate}

\subsection{Operador t-norma $LAND(x,y)=max(x+y-1,0)$}

\begin{enumerate}
\item Simetr\'{i}a: $LAND(x,y)=LAND(y,x)$

\begin{proof}

$LAND(x,y)=max(x+y-1,0)$ , $x,y \in [0,1]$, por propiedad conmmutativa de la suma $x+y=y+x$, por lo tanto $max(x+y-1,0)=max(y+x-1,0) = LAND(y,x)$.

\[\qedhere\]
\end{proof}

\item Por demostrar, asociatividad:  $LAND(x,LAND(y,z))=LAND(LAND(x,y),z)$

$\begin{array} {lcl} LAND(x,LAND(y,z)) & = & LAND(x,max(y+z-1,0)) \\ 
& = & max(x + max(y+z-1,0)-1,0) \end{array}$


$\begin{array} {lcl} LAND(LAND(x,y),z) & = & LAND(max(x+y-1,0),z) \\ 
& = & max(max(x+y+-1,0)+z-1,0) \end{array}$


La demostraci\'{o}n se realizar\'{a} analizando cada caso.

\textbf{Caso 1:} $(y+z-1 \leq 0) \wedge (x-1 \leq 0) \wedge  (x+y-1 \leq 0 \equiv x+y \leq 1) $, $x,y,z \in [0,1] \Rightarrow z-1 \leq 0$

$LAND(x,LAND(y,z))=LAND(x,max(y+z-1,0))= max(x + 0 -1 ,0)= 0$

$LAND(LAND(x,y),z)=LAND(max(x+y-1,0),z) = max(z + 0 -1,0)=0$

%\textbf{Caso 2:} $(y+z-1 \leq 0) \wedge (x-1 > 0)$ NO

%$LAND(x,LAND(y,z))=max(x -1 ,0)= 0$

%$LAND(LAND(x,y),z)=max(z-1,0)=0$


\textbf{Caso 2:} $(y+z-1 \leq 0) \wedge (x-1 \leq 0) \wedge (x+y-1 > 0) $ 

$LAND(x,LAND(y,z))=    LAND(x,max(y+z-1,0)) = max(x-1,0) =0$

$LAND(LAND(x,y),z)=  LAND(max(x+y-1,0),z) = max(x+y+1 +z -1,0)=max(x+y+z-2,0)$, pero por las condiciones $(y+z-1 \leq 0) \wedge (x-1 \leq 0)$, $max(x+y+z-2,0)=max(y+z-1+x-1 \leq 0, 0) = 0$


\textbf{Caso 3:} $(y+z-1 > 0) \wedge (x-1 \leq 0)  \wedge (x+y-1 \leq 0)$, $x,y,x \in [0,1] \Rightarrow (z - 1 \leq 0) $

$LAND(x,LAND(y,z))=LAND(x,max(y+z-1,0))=max(x +y +z-2 ,0)$, pero por las condiciones $(x+y-1 \leq 0) \wedge (z-1 \leq 0)$, $max(x+y+z-2,0)=max(x+y-1+z-1 \leq 0, 0) = 0$


$LAND(LAND(x,y),z)=LAND(max(x+y-1,0),z) = LAND(0,z)=0$

\textbf{Caso 4:} $(y+z-1 > 0) \wedge (x-1 \leq 0), \wedge (x+y-1 > 0),$  $x,y,x \in [0,1] \Rightarrow (y+z \geq 1)$

$LAND(x,LAND(y,z))=LAND(x,max(y+z-1,0))=max(x +y +z-2 ,0)$

$LAND(LAND(x,y),z)=LAND(max(x+y-1,0),z)=max(x+y+z-2,0)$

Se prob\'{o} la igualdad para los cuatro casos posibles, por lo tanto, $LAND(LAND(x,y),z)=LAND(x,LAND(y,z))$

\item Por demostrar, monotonicidad: $LAND(x,y) \leq LAND(x',y')$ si $x\leq x'$ y $y\leq y'$

\begin{proof}
$x \leq x', \ x,x' \in [0,1], \ x+y \leq  x'+y, \ y \in [0,1]$.

Por otro lado, $y \leq y', \  y,y' \in [0,1], \  x'+y \leq x'+y', \ x \in [0,1] $

De lo anterior se obtiene que, $(x + y \leq  x'+y) \ \wedge \  (x'+y \leq x'+y') \Rightarrow x + y \leq x'+y'$

Por otro lado:

$LAND(x,y)=max(x+y-1,0)= \begin{cases} 0  \text{, si } (x+y-1 \leq 0 ) \wedge (x'+y'-1 \leq 0)\\ 
x+y-1  \text{,  si } (x+y-1 > 0) \wedge (x'+y'-1 > 0) \end{cases}$

$LAND(x',y')=max(x'+y'-1,0)=\begin{cases} 0 \text{,   si } (x'+y'-1) \leq 0 \wedge (x+y-1 \leq 0 )  \\ x'+y'-1 \text{,   si } (x'+y'-1 > 0) \wedge (x+y-1 > 0 ) \end{cases}$

Para el caso en que $(x'+y'-1 > 0) \wedge (x+y-1 > 0 )$, utilizando la propiedad $x + y \leq x'+y'$:

$LAND(x,y)=max(x+y-1,0) = x+y-1  \leq x'+y'-1 = max(x'+y'-1,0)=LAND(x',y')$, quedando demostrado que $LAND(x,y) \leq LAND(x',y')$ si $x\leq x'$ y $y\leq y'$
\end{proof}

\item Por demostrar, identidad: $PAND(1,x)=x$

\begin{proof}
$PAND(1,x)=1\times x, \ x \in [0,1]$, y por propiedad de identidad de la multiplicaci\'{o}n, $1\times x=x$, por lo tanto, $PAND(1,x)=x$.
\[\qedhere\]
\end{proof}


\end{enumerate}

\section{s-norma}
Verificar que los operadores POR (s-norm probabilistic) y LOR (s-norm de Lukasiewics) cumplen las propiedades s-norma.

La s-norma corresponde a la transformaci\'{o}n $T:[0,1] \times [0,1]
\rightarrow [0,1]$, y ha sido usada para modelar el conectivo l\'{o}gico $OR$.
Toda s-norma debe satisfacer las siguientes propiedades:

\begin{enumerate}
\item Simetr\'{i}a: $S(x,y)=S(y,x)$
\item Asociatividad: $S(x,S(y,z))=S(S(x,y),z)$
\item Monotonicidad: $S(x,y) \leq S(x',y')$ if $x\leq x'$ and $y\leq y'$
\item Identidad: $S(x,0)=x$
\end{enumerate}
$\forall \ x,x',y,y',z \in [0,1]$

\subsection{Operador s-norma $POR(x,y)=x+y-xy$}
\begin{enumerate}
\item Por demostrar, simetr\'{i}a: $POR(x,y)=POR(y,x)$

\begin{proof}

$POR(x,y)=x+y-xy$ , $\ \ x,y \in [0,1]$ y por propiedad conmutativa y asociativa  de la multipliacacir'{o}n $x+y-xy=y+x-yx$, y $PAND(y,x)=y+x-yx$, por lo tanto, $POR(x,y)=POR(y,x)$

\[\qedhere\]
\end{proof}


\item Por demostrar, asociatividad: $POR(x,POR(y,z))=POR(POR(x,y),z)$


\begin{proof}
$POR(x,POR(y,z))=POR(x,y+z-yz)=x +y +z-yz -x(y+z-yz)=x+y+z+yz-xy-xz+xyz$,  $x,y,z \in [0,1]$. Por el otro lado, $POR(POR(x,y),z)=POR(x+y-xy,z)=x+y-xy+z-(x+y-xy)z=x+y+z-yz-xy-xz+xyz$, por lo tanto $POR(x,POR(y,z))=POR(POR(x,y),z)$.
\[\qedhere\]
\end{proof}

\item Por demostrar, monotonicidad: $S(x,y) \leq S(x',y')$ if $x\leq x'$ and $y\leq y'$
\begin{proof}
$POR(x,y)=x +y-xy$, y  $POR(x',y')=x'+y'-x'y'$, $x,y,x',y' \in [0,1]$. Si  $POR(x,y) \leq POR(x',y')$ es verdadero, se debe cumplir que $x'+y'-x'y' -x -y + xy \geq 0$:
$\begin{array}{ll} 
x'+y'-x'y' -x -y + xy \geq  &0\\
(x'-x)  + y'(1-x') - y(1-x) \geq &0\\
\end{array}$\\
Se cumple que $(x'-x) \geq 0$, y $y'(1-x')\geq 0$, pero el t\'{e}rmino $-y(1-x)$ no
permite aseverar que toda la expresi\'{o}n es $\geq 0$, por lo que se buscar\'{a} una
cota inferior, que si est\'{e} acotada por 0:\\
$\begin{array}{ll} 
(x'-x)  + y'(1-x') - y(1-x) \geq & (x'-x)  + y(1-x') - y(1-x) \\

(x'-x)  + y[(1-x') - (1-x)] = & (x'-x) + y(x -x') \\

\end{array}$\\
si se factoriza:\\ 
$\begin{array}{ll}
(x'-x) + y(x -x') = &x' - x + yx -yx' =  x'(1-y) - x(1-y)\\
x'(1-y) - x(1-y) = &(1-y)(x'-x), \ \ (1-y) \geq 0 \wedge (x'-x)\geq 0
\end{array}$\\
por lo tanto, $(x'-x)  + y'(1-x') - y(1-x) \geq  (x'-x)  + y(1-x') - y(1-x) \geq 0 \Rightarrow (x'-x)  + y'(1-x') - y(1-x) \geq 0 \equiv POR(x,y) \leq POR(x',y')$, cuando $x\leq x'$ e  $y\leq y'$
\[\qedhere\]
\end{proof}



\item Por demostrar, identidad: $POR(x,0)=x$
\begin{proof}
$POR(x,0)=x + 0 -x\times 0=x, \ x \in [0,1]$, por lo  tanto, $POR(x,0)=x$.
\[\qedhere\]
\end{proof}


\end{enumerate}

\subsection{Operador s-norma $LOR(x,y)=min(x+y,1)$}

\begin{enumerate}
\item Por demostrar, simetr\'{i}a: $LOR(x,y)=LOR(y,x)$
\begin{proof}

$LOR(x,y)=min(x+y,1)$ , $\ \ x,y \in [0,1]$ y por propiedad conmutativa de la suma $min(x+y,1) = min(y+x,1)=LOR(y,x)$, por lo tanto, $LOR(x,y)=LOR(y,x)$

\[\qedhere\]
\end{proof}


\item Por demostrar, asociatividad: $LOR(x,LOR(y,z))=LOR(LOR(x,y),z)$


\item Por demostrar, monotonicidad: $LOR(x,y) \leq LOR(x',y')$ si $x\leq x'$ e $y\leq y'$

$LOR(x,y) = min (x+y,1)$.

$LOR(x',y') = min (x'+y',1)$.

\textbf{Caso 1:}  $(x + y \geq 1) \wedge (x'+y' \geq 1)$.

$LOR(x,y) = min (x+y,1)=1$.

$LOR(x',y') = min (x'+y',1)=1$.


\textbf{Caso 2:}  $(x + y < 1) \wedge (x'+y' < 1)$.

$LOR(x,y) = min (x+y,1)=x+y$.

$LOR(x',y') = min (x'+y',1)=x'+y'$.
 
Por definici\'{o}n $x\leq x'$ e $y\leq y' $, de lo cual se obtiene que  $(x + y \leq  x'+y) \ \wedge \  (x'+y \leq x'+y') \Rightarrow x + y \leq x'+y'$, por lo tanto para ambos casos queda demostrado que $LOR(x,y) \leq LOR(x',y')$, cuando  $x\leq x'$ e $y\leq y'$ 


\item Por demostrar, identidad: $LOR(x,0)=x$
\begin{proof}
$LOR(x,0)=min(x + 0,1)=min(x,0)=x, \ x \in [0,1]$, por lo tanto, $POR(x,0)=x$.
\[\qedhere\]
\end{proof}


\end{enumerate}


\section{Propiedades Fuzzy Sets}
Verificar si las siguientes propiedades se cumplen para Fuzzy sets. Use las t-norm y s-norm anteriores; en caso de no ser v\'{a}lida la propiedad mostrar con un contraejemplo.

\vspace{0.5cm}
La uni\'{o}n, intersecci\'{o}n y complemeto de fuzzy sets son derivadas de operaciones de las funciones de pertenencia.
La \textbf{uni\'{o}n} de los conjuntos fuzzy $A$ y $B$, $A\cup B$ es el conjunto fuzzy definido por la siguiente funci\'{o}n de pertenencia:
$$\mu_{a\cup B}(x) = \mu_{A}(x) \vee \mu_{B}(x)$$
donde,
$\mu_{A}(x) \vee \mu_{B}(x) =\begin{cases} \mu_{A}(x), & \text{ si } mu_{A}(x) \geq \mu_{B}(x) \\ \mu_{B}(x), & \text{ si } mu_{A}(x) < \mu_{B}(x) \end{cases}$ = $max(\mu_{A}(x),\mu_{B}(x))$

La \textbf{intersecci\'{o}n} de los conjuntos fuzzy $A$ y $B$, $A\cup B$ es el conjunto fuzzy definido por la siguiente funci\'{o}n de pertenencia:
$$\mu_{A \cap B}(x) = \mu_{A}(x) \wedge \mu_{B}(x)$$
donde,
$\mu_{A \wedge B}(x) =\begin{cases} \mu_{A}(x), & \text{ si } mu_{A}(x) \leq \mu_{B}(x) \\ \mu_{B}(x), & \text{ si } mu_{A}(x) > \mu_{B}(x) \end{cases}$ = $min(\mu_{A}(x),\mu_{B}(x))$

El \textbf{complemento} del conjunto fuzzy $A$, $\overline{A}$ es el conjunto
fuzzy definido por la siguiente funci\'{o}n de pertenencia:
$$\mu_{\overline{A}}(x)=1-\mu_{A}(x)$$

\subsection{Verificaci\'{o}n de Propiedades}
\begin{enumerate}
\item $\overline{(A\cup B)}= A \cup B$ \\

\textbf{Utiliando los conectivos l\'{o}gicos $\vee = POR(x,y)$ y $\wedge = PAND(x,y)$:}

$\begin{array} {lll} A \cup B & = & \mu_{A}(x) \vee \mu_{B}(x) \\ 
& = & POR(\mu_{A}(x), \mu_{B}(x)) \\ & = &\mu_{A}(x) + \mu_{B}(x) - \mu_{A}(x)\mu_{B}(x)\end{array}$\\

$\begin{array} {lll} \overline{(A \cup B)} & = & 1 - (\mu_{A}(x) + \mu_{B}(x) - \mu_{A}(x)\mu_{B}(x)) \\ &= & 1 - \mu_{A}(x) - \mu_{B}(x) + \mu_{A}(x)\mu_{B}(x)  \end{array}$\\



$\begin{array} {lll} \overline{A} & = & 1 - \mu_{A}(x)  \end{array}$\\

$\begin{array} {lll} \overline{B} & = & 1 - \mu_{B}(x)  \end{array}$\\

$\begin{array} {lll} \overline{(A)} \cup \overline{(B)} & = & (1 - \mu_{A}(x)) \wedge (1-\mu_{B}(x))  \\ &= &PAND((1 - \mu_{A}(x)) ,(1-\mu_{B}(x)) ) \\ &= & (1 - \mu_{A}(x)) (1- \mu_{B}(x)) \\ &= & 1  - \mu_{A}(x) - \mu_{B}(x) + \mu_{A}(x)\mu_{B}(x)  \end{array}$\\

Por lo tanto, se demuestra que  $\overline{(A\cup B)}= A \cup B$, usando el conectivo l\'{o}gico $POR(x,y)$ y $PAND(x,y)$.\\


\textbf{Utiliando los conectivos l\'{o}gicos $\vee= LOR(x,y)$ y $\wedge=LAND(x,y)$:}

$\begin{array} {lll} A \cup B & = & \mu_{A}(x) \vee \mu_{B}(x) \\ 
& = & LOR(\mu_{A}(x), \mu_{B}(x)) \\ & = &min(\mu_{A}(x) + \mu_{B}(x), 1)\end{array}$\\

$\begin{array} {lll} \overline{(A \cup B)} & = & 1 - ( min(\mu_{A}(x) + \mu_{B}(x) ,1  ) \end{array}$\\

$\begin{array} {lll} \overline{A} & = & 1 - \mu_{A}(x)  \end{array}$\\

$\begin{array} {lll} \overline{B} & = & 1 - \mu_{B}(x)  \end{array}$\\


$\begin{array} {lll} \overline{(A)} \cup \overline{(B)} & = & (1 - \mu_{A}(x)) \wedge (1-\mu_{B}(x))  \\ &= &LAND((1 - \mu_{A}(x)) ,(1-\mu_{B}(x)) ) \\ 
&= & max(1 - \mu_{A}(x) + 1 - \mu_{B}(x) -1, 0) \\ 
&= & max[1 - (\mu_{A}(x) + \mu_{B}(x)) , 0] \end{array}$\\

\begin{itemize}
\item \textbf{Caso 1}

$\mu_{A}(x) + \mu_{B}(x) \geq 1 \equiv 1 - (\mu_{A}(x) + \mu_{B}(x)) \leq 0 \equiv 1 \leq \mu_{A}(x) + \mu_{B}(x)$\\

$\overline{(A \cup B)} = 1-min(\mu_{A}(x) + \mu_{B}(x), 1) = 1 -1$\\

$\overline{(A)} \cup \overline{(B)}= max[1 - (\mu_{A}(x) + \mu_{B}(x)) , 0]  =0, \ \ \ \text{ debido a que } 1 - (\mu_{A}(x) + \mu_{B}(x))$ es siempre negativo.




\item \textbf{Caso 2}

$(\mu_{A}(x) + \mu_{B}(x)) < 1$\\


$\overline{(A \cup B)} = 1-\mu_{A}(x) - \mu_{B}(x)$\\

$\overline{(A)} \cup \overline{(B)}= 1 - \mu_{A}(x) - \mu_{B}(x)$  debido a que $1 - (\mu_{A}(x) + \mu_{B}(x)$ es positivo.

\end{itemize}



Por lo tanto, se demuestra que  $\overline{(A\cup B)}= A \cup B$, usando el
conectivo l\'{o}gico $LOR(x,y)$ y $LAND(x,y)$.\\


\item $A \cup(B \cap C)= (A \cup B) \cap (A \cup C)$

\textbf{Utiliando los conectivos l\'{o}gicos $\vee= POR(x,y)$ y $\wedge=PAND(x,y)$:}

$\begin{array} {lll} A \cup (B \cap C) & = & POR(\mu_{A}(x),PAND(\mu_{B}(x),\mu_{C}(x)) \\ 
& = & POR(\mu_{A}(x), \mu_{B}(x) \mu_{C}(x)) \\ & = & \mu_{A}(x) + \mu_{B}(x) \mu_{C}(x) - \mu_{A}(x)\mu_{B}(x)\mu_{C}(x), 1)\end{array}$\\

$\begin{array} {lll} (A \cup B) \cap (A \cup C) & = & POR(\mu_{A}(x), \mu_{B}(x)) \vee POR(\mu_{A}(x),\mu_{C}(x)) \\ 
& = & PAND(POR(\mu_{A}(x), \mu_{B}(x)), POR(\mu_{A}(x), \mu_{C}(x)) \\ 
& = & PAND(\mu_{A}(x) + \mu_{B}(x) -\mu_{A}(x)\mu_{B}(x), \mu_{A}(x)\mu_{C}(x)-\mu_{A}(x)\mu_{C}(x))\\
& = & (\mu_{A}(x) + \mu_{B}(x) -\mu_{A}(x)\mu_{B}(x))  (\mu_{A}(x)\mu_{C}(x)-\mu_{A}(x)\mu_{C}(x))
\end{array}$\\

Si se toman los sgtes. valores para $\mu_{A}(x)=0.3, \mu_{B}(x)=0.2 $ y $\mu_{C}(x)=0.5$

$\begin{array} {lll} A \cup (B \cap C) & = & 0.3 + 0.2 +0.5 - 0.3\times  0.2 \times 0.5  \\ 
& = & 0.97\end{array}$\\

y por el otro lado:



\item $A \cup A = X$
\item $A A= $
\end{enumerate}

\section{Relaciones Fuzzy}
Sean $R$ y $S$ relaciones fuzzy de $X$ en $Y$. Verificar que las relaciones Fuzzy cumplen las siguientes propiedades. Use las t-norm y s-norm de Mandani.

\begin{enumerate}
\item $(R \cup S )^{-1} = R^{-1} \cup S^{-1}$\\
$R,S$ relaciones fuzzy en $X\times Y$\\
$(R\cup S)^{-1}$ relaci\'{o}n fuzzy en $Y\times X$\\
$R^{-1}\cup S^{-1}$ relaci\'{o}n fuzzy en $Y\times X$



$\begin{array}{l l l}\\
(R \cup S ) &= &\mu_{R}(x,y) \vee \mu_{s}(x,y)\\
 &= &max\{\mu_{R}(x,y),\mu_{s}(x,y)\}\\
(R \cup S )^{-1} &= & \mu_{(R\cup S)^{-1}}\textcolor{blue}{(y,x)} = \mu_{R\cup S}(x,y)\\
\end{array}$

Por el otro lado:\\

$\begin{array}{l l l}\\
R^{-1} &= &\mu_{R^{-1}}(y,x)\\
S^{-1} &= &\mu_{S^{-1}}(y,x)\\
R^{-1} \cup S^{-1}  &= &max\{\mu_{R^{-1}}(y,x),\mu_{S^{-1}}(y,x)\}\\
 &= & max\{\mu_{R}(x,y),\mu_{s}(x,y)\}
\end{array}$

Por lo tanto, ambos lados son iguales a $max\{\mu_{R}(x,y),\mu_{s}(x,y)\}$, lo
que implica que $(R \cup S )^{-1} = R^{-1} \cup S^{-1}$.

\item $\overline{(R^{-1})} = (\overline{R})^{-1}$


$(\overline{R^{-1}})$ es una relaci\'{o}n fuzzy en $Y\times X$\\
$(\overline{R})^{-1}$ es una relaci\'{o}n fuzzy en $Y\times X$\\

$\begin{array}{l l l }\\
 R^{-1} &= &\mu_{R^{-1}}(y,x)\\
 &= &\mu_{R}(x,y) \\
(\overline{R^{-1}}) &= & 1- \mu_{R^{-1}}(y,x) \\
 &= & \mu_{R}(x,y)\\
\end{array}$\\
Por el otro lado se tiene:

$\begin{array}{l l l }\\
 \overline{R} &= &1-\mu_{R(x,y)}\\
 &= &\mu_{R}(x,y) \\
(\overline{R})^{-1} &= & 1- \mu_{R^{-1}}(y,x) \\
 &= & 1- \mu_{R}(x,y)
\end{array}$\\


Por lo tanto, ambos lados son iguales a 1- $\mu_{R}(x,y)$, lo
que implica que $\overline{(R^{-1})} = (\overline{R})^{-1}$.

\end{enumerate}

\section{Composici\'{o}n de Relaciones}
Sean $A$, $A'$ Fuzzy sets y sean $R$, $R'$ relaciones Fuzzy de $X$ en $Y$ y
$S$, $T$ relaciones Fuzzy de $Y$ en $Z$. Verificar que:

\begin{enumerate}
\item $(R\circ S)^{-1} = R^{-1}\circ S^{-1}$
$R$ relaci\'{o}n fuzzy en $X\times Y$\\
$S$ relaci\'{o}n fuzzy en $Y\times Z$\\


$\begin{array}{l l l }\\
R \circ S &= &\mu_{ R \circ S}(x,z)\\
 &= & \max_{y\in Y} \{\mu_{R}(x,y) \wedge \mu_{S}(y,z) \}\\
\end{array}$\\

$\begin{array}{l l l }\\
(R\circ S)^{-1} &= &\mu_{(R\circ S)^{-1}}(z,x)\\
 &= & \max_{y\in Y} \{\mu_{R}(x,y) \wedge \mu_{S}(y,z) \}\\
\end{array}$\\

Por el otro lado se tiene:\\
$\begin{array}{l l l}\\
R^{-1} &= &\mu_{R^{-1}}(y,x)\\
S^{-1} &= &\mu_{S^{-1}}(y,x)\\
R^{-1} \circ S^{-1}  &= &\max_{y\in Y}\{\mu_{R^{-1}}(y,x),\mu_{S^{-1}}(z,y)\}\\
 &= & \max_{y\in  Y}\{\mu_{R}(x,y),\mu_{s}(y,z)\}
\end{array}$

Por lo tanto, ambos lados son iguales a $\max_{y\in  Y}\{\mu_{R}(x,y),\mu_{s}(y,z)\}$ , lo
que implica que\\ $(R\circ S)^{-1} = R^{-1}\circ S^{-1}$.

\item $R \circ S  \neq S \circ R$

La relaci\'{o}n fuzzy $R$ est\'{a} definida en $X\times Y$ y la relaci\'{o}n fuzzy $S$
est\'{a} definida en $Y\times Z$.

Por definici\'{o}n, la composici\'{o}n de las relaciones fuzzy $R$ y $S$ es $$\mu_{R\circ S} = \max_{y \in
Y}\{\mu_{R}(x,y) \wedge \mu_{S}(y,z) \},$$ la cual est\'{a} definida en $X\times Z$, para lo
cual $R$ y $S$ deben tener un conjunto fuzzy en com\'{u}n: $Y$.

Por otro lado, la composici\'{o}n de las relaciones fuzzy $S$ y $R$ est\'{a} definida por
$$\mu_{S\circ R} = \max_{y \in Y}\{\mu_{S}(y,z) \wedge \mu_{R}(x,y) \}$$

la cual presenta el problema que $R$ y $S$ no comparten un conjunto fuzzy en
com\'{u}n, por lo tanto, aquella composici\'{o}n, no est\'{a} bien definida.
As\'{i}, queda demostrado que $R \circ S  \neq S \circ R$.

\item $S \subseteq T \Rightarrow R \circ S  \subseteq R \circ T$

\end{enumerate}

\bibliographystyle{abbrv}
\bibliography{simple}

\end{document}
This is never printed
